染血輸液管和尿袋再造成外賣飯盒 內地調查：很多外賣餐具都是醫療垃圾製造

內地央視報道，醫院丟棄的輸液管、醫用手套、輸液袋、尿袋、儲血袋等有毒醫療垃圾，被黑心廠家加工成廉價的再生料，用來製造成數以億計的外賣盒，裝上食物。調查發現，內地市場上很多外賣用的一次性餐具、奶茶杯等，都是這些醫療垃圾做成的。
央視指出，這條「醫療垃圾黑色產業鏈」普遍存在河南、山東、山西等地，從央視畫面可看到破舊廠房裡堆滿各式各樣的醫療垃圾，有用過的、還殘留藥物的輸液袋，也有仍然沾著來歷不明血液的儲血袋，甚至有殘留著病人尿液的尿袋，堆積如山、令人噁心。
根據內地「醫療廢棄物管理條例」以及相關規定，輸液瓶、輸液袋必須符合相關資格的單位才能回收處理；相關醫療廢棄物必須交由符合資格單位集中焚燒等無害化處理，不能重覆再利用。
報道又指，輸液管、醫用手套、輸液袋、尿袋、儲血袋等廢棄醫療垃圾所含的病菌，是普通生活垃圾的幾十倍甚至上千倍，甚至可能存在傳染性病菌、病毒、放射性等有害物質，及抗生素等等。但這些醫療垃圾被機器粉碎成破碎料，簡單加工就變成了一種灰白色或灰黃色的塑料顆粒，也就是俗稱的再生料。
綜合內地報道指，調查發現，市面上很多外賣用的一次性餐具、飲料杯等，都是這些醫療垃圾做成的。一家醫療廢物處理廠的老闆稱，醫療廢物製成的餐具、奶茶杯等，由於原料便宜，出售價格也很低廉，各地追逐低價的餐館都會光顧，生意一直很好。
許多加工「黑作坊」雖然規模不大，產量卻驚人，山西一家工廠每月加工醫療垃圾就高達二、三十噸。這些醫療垃圾製成的外賣盒，基本已銷售到內地各地。
有網民對回收醫療廢物、再造餐具的行為嘩然，紛指「喪心病狂」、「喪盡天良」、「商家道德淪喪如此」、「商人沒有良知，政府視而不見」等等... ...

仲話要回收

焚化轉廢為能吧啦

支那係環保撚烏托邦

央視

屌你老尾係咪用條輸液管做飲管？

嗱呢啲先係真正嘅環保，叫班攞光環嘅環保撚學下嘢啦

和味過和味龍

鍊金術師

飲喜茶順便飲埋啲前列腺液，口水鼻涕尿

夠晒環保啦, 環保燃實支持

估下香港d食肆係咪淘寶外賣盒
咁大單野都冇人理

因為眼不見為淨，所以冇人會理

淘寶買左好多即棄餐具同碗

港豬環保撚頂力支持

其實高溫溶左係咪說無菌？

成班連登仔仲喺度笑
啲飯盒落曬嚟香港啦